你地而家到底係生活緊定生存緊

對我想講生存同生活既定義係到底你係有錢定無錢

生活既你而家唔休柴休米 會買你鍾意既野 會打扮唔介意幾錢 買完都唔影響三餐 暫時唔做野一段時間都未至於會餓死

生存緊既你 每日都要去返份得雞碎咁多人工既工 食飯要睇價錢 買衫褲睇貨錢 買左貴野會比屋企人屌你哂錢 仲要個個月比好多家用屋企 唔打工一個月都隨時餓死

我就生存緊啦 你地呢

香港咁撚崎型大部分人都係生存緊架喇
無返楝供左大半既樓都唔洗有得生活